有冇識人窮撚到忽上腦，ＦＦ有錢仔一世冇成功感?

我最近見識到一個活生生既例子。

佢係上一代人，今年６０歲。
佢成世都算好努力，經歷過好多辛酸。
但如果用香港人＂買得起樓＝合格＂既標準黎評價，咁佢就ＦＡＩＬ了。到而家６０歲都係冇自己樓。

話說佢最近發表以下偉論：

＂有錢人人生開頭好開心，物質要乜有乜，但佢地後來既人生唔會再有滿足感／成功感。
佢地冇經歷過由乜都冇變有，冇捱過，冇試過自己辛苦賺返黎既成果自己享用。
呢種成功感係靠父幹既有錢仔一世都唔會得到。
窮人捱過經歷過好多辛酸，所以好感恩生活中既小事，好易滿足。
例如今日睇銀行戶口Ｄ錢係我自己賺返黎，呢種就係成功感......＂
(下省N字)

聽完佢既偉論之後，我心諗，你真係窮到忽上腦
你辛苦勞碌左一世之後乜都冇，仲要靠有錢仔施捨，唔通你覺得自己成世營役勞碌，人生去到最尾都係乜都冇。咁就代表好有成功感好有滿足感？

反觀人地有錢仔，父幹將生意俾阿仔繼承／俾錢阿仔自己搞生意，人地生意可能蒸蒸日上，養私樓養埋隻女神級私家雞
一個唔好彩可能生意衰左，但點都會有屋企返。唔洗好似窮人咁，一世要安份守己，家底承擔唔起風險，衰一次就全家即時仆街燒炭死。

最後利申：本文絕無任何冒犯之意。只係唔明點解有人可以窮到忽上腦咁有優越感，仲要ＦＦ人地有錢仔受唔起挫折之後一蹶不振跳樓自殺，懶係自己好撚捱得咁。真係laugh die me LOL

難聽講句，就算人地有錢仔真係跳樓死左。但佢人生總算滿足過開心過享受過，你呢？

咪就係

窮撚成世人淨係識計埋啲婆仔數師奶數

佢地做唔到大事真係自己攞黎

我聽佢講上述偉論既時候，睇住佢自ｈｉｇｈ 自我陶醉既神情，我真係唔好意思騷擾佢，你慢慢啦。。。

//窮人捱過經歷過好多辛酸，所以好感恩生活中既小事，好易滿足。//

呢句我唔認同啦，窮人好多都覺得世界唔公平同會仇富，佢地把口講既所謂滿足其實係包裝黎，比多啲藉口比自己合理化自己窮...

發表偉論果位人兄擺到明內心好妒忌啦，但吃不到葡萄是酸的，又唔想表現出自己仇富／怨天怨地，唯有話窮人窮得有骨氣，捱盡無悔，不枉此生

連登d 窮撚囉

成日話讀ｕ返ｐｔ自己搵自己洗好似好威威咁

多謝呢位人兄令我受教了：原來人出世一定要捱，人生存係為左捱苦。人生苦短，捱盡無悔，我窮過所以我存在，不枉此生！！！！！唔捱唔開心，唔窮唔安樂！！！

雖則佢好肉酸
但係佢用ff麻醉自己可能好開心呢

係嫁
我聽佢咁講既時候，佢個神情話我知，佢覺得自己好威威好捱得，無悔這一生！！！

最撚好笑係
一方面鬧自己冇父幹好慘
另一方面見人大學有零用錢又要懶自豪利申中學就做pt 冇再拎屋企錢咁
人地睇見你個利申你估覺得威咩
覺得你好撚慘咋
人地做中學雞開開心心攤大手板有父母養
得閒去下日本旅行溝下女踢下波
你就十幾歲開始屈喺麥當勞做pt
見人有零用仲屌人

自己冇但人地有丫嘛，吃不到的葡萄是酸的

其實無問題嘅，每人都有一套減壓方法。佢覺得咁諗會開心咪得羅，又唔會傷害到其他人。

face the reality then everyone will become crazy

佢冇讀過U
佢中學都係讀夜校

上一代人都無樓咁就抵佢做窮人啦
以前肯努力何來無樓

佢同我講左佢自己好多野，講佢以前點博點捱法，當然好多野都可以只係９吹。。。

易滿足，生活咪無進步lor，最鍾意就賴係社會既錯，而佢自己一定無責任架wor

唔通同班窮人講真話 一係跳樓死 一係做一世奴隸咩

唔買樓都得，你有冇問佢咁儲左幾多錢 ？